---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۷
---
# شمارهٔ ۱۸۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمی پرسی ز غمناکان، دلت شاد است پنداری؟!</p></div>
<div class="m2"><p>ز فکر بیدلانت، خاطر آزاد است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنان ترسیده چشمم از گرفتاری درین گلشن</p></div>
<div class="m2"><p>که شاخ گل بچشم دست صیاد است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نشد از خنده ی خسرو، تسلی خاطر شیرین؛</p></div>
<div class="m2"><p>هنوزش گوش بر فریاد فرهاد است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بباغم زد شب آتش در دل، آن مرغی که مینالید</p></div>
<div class="m2"><p>گذارش پیش ازین در دامی افتاده است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>پس از عمری که یادم کرد، از حالم نمی پرسد؛</p></div>
<div class="m2"><p>هنوزش گفتگوی غیر، در یاد است پنداری!</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا قاصد چو دید، از نامه اش در گریه، شد خندان</p></div>
<div class="m2"><p>ز بانی نیز پیغامی فرستاده است پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز ذکر صوفیان، نگرفت رونق خانقاه آذر!</p></div>
<div class="m2"><p>خرابات از خرابی تو، آباد است پنداری!</p></div></div>